蘇州會計妹,人工3,962人民幣

當然自稱做會計,可能未考唔到牌
都可能係香港果類會計文員

但正正踢爆時事台班深圳通,神周行日日9up鬼國人工點高

根本唔好話香港人 大陸人都呃唔到
畢業搵到4000-5000已經好撚多
識有人做到中層 業績爆錶先得萬零兩萬

叫雞？

搵會計妹啦

究竟佢地點買iphone

1Q $2000

唔怪得咁多女做g

一定高過美國人

係香港神房接一個客都600-900
一日撈幾個客唔難

可能班深圳通,神周行只係識做雞果班

用閪當支付寶用，全民做雞唔係流架

幾靚

識得後生女仔廣州做同類會計財務7000-8000
深圳剛剛學位畢業可有8000多
全部我說是2-3年前價
2020年蘇洲賺5000有點少, 可能個女仔沒有學位

蘇洲好落後4000千算好好

大陸勁多人失業三和果班

qq果d已經係好勁既人先有過萬

蘇州算二線定三線城市

XG 公安人工三幻，深圳公安計埋茶錢都未必有

但係佢地獎金多

好正經。好正常

qq果d就係 咁qq高層果d事實係勁 咪同google高層果d一樣

極少部份

嗰啲叫出納

蘇州係一線城市黎………排名仲前過南京………

所以你話係支那唔做雞點生活，想買下野去下旅行已經屬於奢侈

會計部文員啫

一日搵夠一個月啦

仲有沉船禮物。

朝早正職一份，坑渠錢一份，夜晚兼職又一份，隨時人工高過香港啲文員仔

但好多大陸人係香港做audit

支那人就正正經經做雞算喇

賣腎

哇 咁高人工
咁你仲唔死返去？

兩地融合，香港得高地價拉高物價同人工，
如果撐唔住好快就人工會跌得好快。
人多人命就係賤。

做飛機場技師都唔止啦

發達從來唔係靠人工
係靠賣地同做官

洗撚2k 1q咩 真係要上海嗰d model level先2,3k

深圳請會計fresh grad平均一定無8000
我敢講市內都未必有

假iPhone 掛

無咁正咪做多幾q 一樣買到

大陸高少少就收model價

仲低人工過香港做ptgf

人有兩個腎

4-500出次火又真係抵屌

大陸會計係職位名，唔係職業名
唔係指有牌會計師

條女唔錯

佢地咁興拍片䛇比全世界人合自己出幾錢糧咁得意

4000係真的

咁講其實廣東都算人工高既地區
做d濕鳩文員都有3千一個月

條女幾正

睇開大陸d數 12345線城市都睇過 深圳大公司普通會計都冇你個價 繼續吹

樓主叫一次雞都唔住呢個數啦

開托客源搵外快

廣州fresh grad係4-5千,
深圳最多高一千, 唔知8千係邊度來

香港啲工程毒撚，依家仲可以返蘇州做大爺

Her pussy

5-7000啦 睇咩公司

還掂都係咁低人工 點解唔去英澳加同其他相對發達國家？

要擺地攤嚟做雞

Big4 fg都唔知有無噉高

一個半個高人工唔出奇
不過一定唔係平均7-8000

香港人幾時都可以上去做大爺
只係而家匯率蝕 唔著數先冇人去姐

正如香港醫科生畢業人工一定好高, 用極端例子比無意思

大陸big4 fg有8k

東莞一般中級會計都差唔多呢個價，所以應該堅堅地

但係人地可能屋企2000尺有花園有車 我地住狗屋 搭地鐵

儲多幾個月糧
生活成本唔似香港咁高

醫科生畢業先三千蚊，大陸有八千一個月已經叫小資

好睇行業。做it人工相比起其他黎講高好多

佢地好多穿州過省做野, 租金水電煤已冇左一筆錢

樣唔差 做雞fit哂

其實it全世界都高
不過大陸嘅it要有996嘅準備

面嗰份係副業，雞碎人工，底嗰份去做淫k，邪骨場，嗰份先正職

同樣情況全世界都apply,
唔係睇唔起佢地, 4-5千人工如果同屋企住, 生活指數低的話, 其實幾好洗

其實大陸公司出得起高薪公司
一係國企, 一係華為/騰訊
細公司邊出得起錢

以前同深圳人傾過，佢哋嘅高薪分水嶺係1萬蚊
八千係大陸嘅大學生做十年野都可以有
但上到一萬就有難度

大陸生活指數唔低
佢哋只係住比較平
平時日用品，食物唔平香港幾多

我養你啦

叫呢條女落黎做big4 啦

叫我？
我唔係幾想返去做大爺

打工咪好，好多大陸閪唔打工，靠丁屋收租過世

要係大陸生存,都係老豆做官/做一線明星/收地賠錢/層壓式呃人

啃老族

買部智能電話都難

我親戚80後 大學生 深圳返工真係得8000
都做左幾年野

好似成個中国最有錢嘅係廣東省
北佬個個窮到燶

咩行業

有frd 做it 27歲 30K 。但係正常深圳起碼搵10K先好叫做大學生

大陸啲稅好重下
不過食方面深圳$10一樣有

即係香港保安水平

仲未計社保，雜費之類...

落黎咬老綜果班咪醒囉
唔洗做都多過佢地

考咗CPA未？

未只係垃圾，支那無牌同做外資係搵唔到食

之前先有人統計過
重慶係直轄市之一
私營企業除返開1個月 = 4,500 rmb

但重慶本身已經係二線城市
姐係再落去345城市平均收入會更低
未計再有40%係農村戶口
姐係李克強講個句 6億人月入得一千係堅

點解日本咁多強國人

日本買個jr pass 已用佢地半個月糧

條蘇州妹都幾坦白講人工, 中國人黎講........算好撚難得架啦
無死充爛充呃鳩你

多數250 ～ 1000
大約仲要1/3 仲要落agent袋
其他自己計

最尾好似盲并中，不中

台灣人去日本打工係搵錢
中國人係脫貧
去旅行個班係金字塔上層

沿海北上廣深平均最高人工
最撚窮係山卡拉個d 19農村

所以大陸真係要做網紅，普通收入買部ps5 都難，李永樂老師而家年收千萬，係中學教書有冇被欺凌

洗鬼it
整電話laptop 嗰啲月入閒閒地過萬

冇錯 支那有錢出國個班本身係支那已經係最頂層
同理
如果去山頂住幾年都唔會信深水埗有窮人一樣

出現了
屌你老母人哋俾晒戶口你睇
你就係度鳩吹
收皮啦五毛

大陸套會計煩撚到
又要抄國際果套 但又加啲自己既規矩
食屎啦支那 你成個國家啲野都係抄番黎架賤種
你啲賤民都係用緊抄番黎既野
抵你啲支那賤種咁低人工 食泥啦低等生物

一線城市只有深上廣京

蘇州最多係「一線」以下

數字上高過
又贏

4000 香港做兼職 m 記都高過佢

會計份糧比你睇啫!
做雞份糧冇嘛!

諗起有個支那親戚，當年同我講話佢個女幾歲幾歲出黎做嘢，好威咁我遲佢多年後一個月搵嘅，差唔多等於佢一年，跟住就開始冇聲出，又改口風話其實做人最緊要開心，搵幾多唔緊要

艹你M
你D廣東話用心點好嗎
NMSL

怪唔得咁多支那人做雞

其實好多都係靠借貸分期
個啲咩咩花唄呀一大堆

蘇杭唔係都算高消費一線城市?
3900點撚樣生活

強國醫科冇人想讀
低人工同好高風險

廣東人工高應該係外資廠同公司多呀?
冇左呢D位應該都得食得屎
唔通內循環托得幾多

所以香港廢老食北姑番黎做老婆

拍呢啲片係暗示国家鳩up假數據？

Btw第一條女幾正
個口好大 牙又白 好想擺碌鳩入去磨牙

唔好玩啦
以FG計
非搵食科廢U畢業生around 3-5000
非搵食科勁U 5-8000
勁U搵食科先過到1萬

北上廣深都大撚把人唔過5000啦
你係當地人多數自己有樓既咪ok囉
外省勞工就condom黎

4千咁貴，3千都俾多啦

利申：做廠

認真答

大把都係華強北二手

仆街大陸人根本當香港係後花園，一大堆related party

一個月搵4000

之後去做雞 一日接十幾個客 一個收300 一日就搵到一個月人工

支那邏輯:
抄下國際果套等自己果套公信力高啲先

之後發覺太公平, 做唔到數
加幾條自己既規矩先~ 例如誤差容許多啲, 唔對數就自己攝多幾張單入去~
完成

然後啲藍絲同中華膠就對住深圳打飛機話中國好發達好勁

XG公安㩒鍾仔$350起跳

有親戚就係做銀行好多年 大學畢業 正正常常咁 人工都好似唔過萬 但每年最多出十幾萬bonusfg平均有三四千都應該偷笑

搵最高班人黎講 咁香港fg做ao有五皮幾啦

佢地做G 好閒，今個月係SZ做，下個月返鄉起樓，個個鄉里都估到佢做G搵錢，但就無人會出聲，This is China

但佢地點買iphone. 有d大陸網紅住等間屋好靚

仲要笑人

而家多左做網紅

好撚正d女

大陸做大公司個D搵得多個依D好多
差距好大

以前識個網友好多年
讀醫參埋軍先得果8000
仲低過我乞食科FG
仲成日吹奏中國強大啦點點點

我心諗你都on99

仲有928 既Phd 人工得幾百蚊，真係唔知呢4年點生存

大陸消費貸款好容易就批

hsbc大唔大?
大陸親戚係廣州hsbc back office得5千

睇佢咩位
Big4既話 大陸一線城市份糧都有香港既6成左右
個啲一線國企既中高層應該仲多

睇D大陸主播去普通餐廳食餐飯都要百幾二百人仔
普通人得果幾千人工,點食得起

lm

可能就係因為咁先多人做主播

部機塊板同鏡頭，個殼同mon 係iphone，但成部野就散件砌出黎

唔講借錢，中国大陸最興就係砌機

華強北好多鋪賣iphone零件同埋 電腦既環保底板

全中國最撚高級既蘇杭 二三線城巿

上有天堂，下有蘇杭，第一個嗰樣唔差喎同埋講嘢都大大方方

住開大陸唔識打字?

有聲

係香港做緊ibanker既大陸妹月入幾錢？

佢係實收4000
加埋僱員供款嘅 五險一金 1000蚊
即係話佢嘅人工係5000蚊

佢公司會再為佢交 僱主幫僱員買嘅五險一金
多數同僱員供款相約
即係話佢公司大概為呢個headcount畀咗 6000蚊一個月

睇打字都feel到支那味

去東莞做應該唔止咁少

黨會派錢

條條村收地
返工係消磨時間

返支那啦，用晒書面語唔洗就住就住

蘇州妹d國語好好聽

第一個以前東莞值八舊

跳黎我個懷抱到

上面飲杯喜茶都成30 蚊la

工字不出頭
即係做老闆請人閪咁平

大陸物價租金咁低，點同

$800-1000就得，蘇州個帶物價嚟

用白領最賤人工最低嘅會計行業嚟講有咩好講
利申：CPA

無啦啦一個香港人點解會變深圳通，梗係上去叫雞架啦，佢地唔係識呢D仲可以識邊D

之前見過深圳廣州海底撈都係3-4000蚊人工

係yt有小粉紅笑台灣人工底
點知比人笑返係北京定上海做侍應請人都係4-5000

重低過台灣最低工資

靠子宮

本地人啲樓唔洗錢
早十幾廿年前好多時係政府收地發展，再賠返一兩間屋比佢地
所以人工低，但生活指數都低

但下一代就無呢回事了，所以佢地都無乜人生仔

所以話搵錢梗係留係香港 返乜9大陸

大陸做會計正常唔會咁賺錢
做唔正常野先賺到好多

”深圳剛剛學位畢業可有8000多
全部我說是2-3年前價
2020年蘇洲賺5000有點少, 可能個女仔沒有學位”

第一句直頭唔會咁表達
第二三句仲用緊書面語
支那狗死返去玩百度貼吧，過黎呢度做乜

蘇州係全中國最大嘅工業城市

係大陸工資唔等於真正收入。大陸由上而下都好興用XX補貼。因為資方知道固定工資會好多問題（請唔起，管理問題，員工難炒等等），所以一定會老作好多XX補貼。唔係三四千真係搵鬼做

點解講出來
很快被消失了

大陸兩個字換做台灣
就會有一堆人話6000-7000都夠使

我同個廣州讀醫藥既23歲 post grad傾緊，佢話係廣州搵到qc既職員大約係5千咋。扣埋5險一金.....
都算專科都係得5千，仲要係一線城市
全中國咁大一線就得幾個，其他可想而知，
3，4千 仲要加上高通脹物價

btw, 個會計員把聲幾溫柔

做乜打中文打到成個支那人咁
又剛剛
又可有8000多
又有點少

係香港做雞ptgf 一Q可能都呢條數

仲叫大學生北上發展

唔好教精佢

個樣幾似youtube個xiake

睇台灣節目，見到有好似「負債者聯盟」既group, 好多人欠幾萬至幾十萬

係大陸算多

咁香港分水嶺係邊？

返香討啦屌你老母
我見過我見過我見到你老母畀幾十個男人屌添呀

支那啲畜牲男盜女娼，買iphone 容乜易啊

我以為cg 嗰個會計妹紅到去蘇州

做乜咁多腐皮，真係幾靚幾清秀

其實依家香港樓面計埋 npl 都唔知有冇6000, 人地快計妹搵得多過你

我認為係3萬

鮑鮑換包包

生到咁既樣，來香港賣相都發達

香港做炒散人工都高過佢哋......

普遍大陸人，特別係女，對Apple好有執念㗎，三四千蚊人工都要慳錢買iphone

個女仔其實係有 $5000,
不過扣左五險一金 $1000, 得返 $4000
佔比都幾高 抽左 20%,
如果扣埋稅, 大陸生活成本都唔輕.

香港人上去 立刻比4000 包佢一個月 任做唔嬲 ⋯
兩個月咪有iphone lor

保安都高過佢

上面有個親戚開啲大酒樓
每月3萬
佢已經覺得自己好有錢

返大陸啦中国蝗

呢個五險一金真係巔
結果打枝疫苗又要自己俾錢
老左個陣共匪又同你講養老靠政府可恥
強姦金蝕曬起碼都仲有少少俾返你
呢個交嚟養共匪買茅台飲
仲有佢地買iphone係用咩花唄分期俾
但除左iphone 仲買好多名牌野
睇個款好有錢但其實差人一堆卡數

大陸有錢果批係靠:

1. 收地賠償 (過去廿年太多)
2. 收貪 (你唔收做都無得你做)
3. 創業 (人口基數大)
4. 關係俾餅碎你食 (d 碎已經好撚大)

人口咁撚高, 除非專業到唔可以再專業, 否則一線都係皮零野. 不過同香港一樣平有平洗, 佢地指數低咪覺得好撚幸福.

你成日覺得班撚樣買 iPhone 好撚有, iPhone 平版只要 3 千 3 人仔重可以玩分期. 重有 13 億人 1% 有錢都有成 1 千 3 百萬人. 其實印度, 俄羅斯, 非洲國家情況都係咁. 有錢係真係超有錢. 完全唔係咩值得自豪自卑既事.

真正好既國家係均富, 有地方屌閪同食得飽. 你睇香港表面人工過萬幾兩萬, 買層樓就六七百萬. 重要係政府樓俾撚晒大陸人.

Fg50000

山西丶河南先好聽

如果本身有地 有屋住，當然有錢既

大陸一線上面仲有超一線

個會計應該喺蘇州人，以前好多有錢佬嘅妾侍都喺蘇州女人

真 借2000下個月還2500嗰啲
利：喺支那返過貸款

可能喺啲港女？

wa！咁咪好高lo

咪就係呢條片個Channel囉，係上海打工既外來民工小粉紅笑鳩台灣人，吹共產黨幾好又話要五筒，結果冇耐老家鄰居被人強拆之後又屌共產黨唔好，話要移民

想join

點解唔槓桿自己嘅身體

副業唔講姐
Btw 想屌

俾我包一晚任屌，我俾夠4000人仔唔洗找

咁你上蘇州住囉，有回鄕證就得
By the way，聽講江蘇啲女人返屋企閂埋門就喺隻老虎乸，叫你奶你就要奶

比錢就硬係要大爺架啦

之前先有個叫墨荼既bili 直播死左

同雞頭拆埋帳都仲有300-500
一日做十個
做五日已經係幾個月人工
仲唔洗扣社保交稅

閪付寶

你包起佢地？

蘇州唔落後
但蘇洲就唔知喇

班NDS standard 唔識
做嘢又慢
仲要我教返佢
老奉同你講支那語

一睇就知住大陸
8000以為好撚多

4千人仔係咪真係生活到？
份工係咪包食包住好似喺深圳工廠打工嗰啲外省人咁？

支那拍片全部落重filter㗎傻仔

睇下傷風感冒既普通醫生仔的確人工唔高，呢班要揾錢就真係只有昆病人去做額外檢查或者叫病人去吊液(吊生理鹽水)真係揾到多錢應該係高級啲有決策權用乜藥廠同器具收供應商回佣，同埋做專科手術既主刀醫生可以同醫院拆帳同收家屬利是

林天天

第二個話4000收入尚算正常
支那人真係點解唔反抗架

我問d經歷過大躍動,大飢荒既人
問點解當時佢地唔反抗,點解唔理政府,自己耕田自己食
佢地話自己偷偷地收埋糧食,俾人發現會抄家
咁我話成條村都咁熟,一齊收埋咪得
佢話d官會為左保住業績去篤自己友灰
支那人劣根性真係冇得救

好多時佢地的收入一半係黎自人工
一半多數黎自送禮
會計我唔太知, 我大學同學佢表姐喺大陸做個護士仔
每個月人工都係一半左右, 好多時病人家屬會送野
手術室醫生會分利是, 有時靠關係幫人打下尖排專科
呢度先真正收入來源
佢話d醫生先離譜, 病人會hermes, LV咁送

從來唔懷疑有權力既高層收入，否則點會有咁多億級既貪腐 但一眾民眾收入
不過講入息中位數中國就唔講，就只講平均數

條深圳通已潛水

简柏特(苏州)信息技术服务有限公司

其實用chi na嘅物價比較真係尚算正常
巴打應該未去過巴西阿根廷/東歐呢啲卡住咗喺發展中同已發展嘅國家
呢啲地方人工仲低過支那，而使費肯定高過chi na
餐廳食餐飯7/80蚊港紙冇得講
租金其實都唔太平

只不過人哋唔係真係得商場㗎嘛
你估香港咩啲小店仲貴過連鎖舖

經歷過得幾千蚊人工嘅香港未
十幾年前，香港麥當勞時薪都係得10幾蚊咋
講真而家香港仲難撈過大陸
話就話fg萬幾，但物價指數高過佢哋唔知幾多倍
所以佢哋話4/5k大陸人民幣一個月其實都幾高下
以同類國家嘅情況嚟比較

係呢個價架

鄉下d親戚都係
大學畢業出城打office工
3千4千
交租寄返鄉下冇晒
月光族

唔係笑4000蚊生活到
而係笑4000蚊尚算正常,個國家根唔算得上叫發達國家

4000包佢月

已經有人爆過大城市係食肆撈,已經算大公司
一星期得一日假,行十二碼
5千左右

香港十二碼保安你睇多幾錢

咁無論點睇支na都唔係發達國家啦

條片好好笑
有人用重慶同台灣人工做對比，俾小粉紅鬧話唔公平
而家條友再強調真係唔公平，已經用唔錯嘅重慶同最窮嘅台灣比，再公平啲咁比大陸真係輸到扒街

唔知啲小粉紅睇完又會講啲乜

我地唔會笑非洲窮
最柒係佢地又死要面話香港落後乜乜柒柒先好笑

如果你低收入，佢哋唔會覺得個制度同現狀有問題，只會覺得係你廢唔努力，同宜家香港班廢老一樣想法，無辦法中國不嬲係一個充滿裙帶關係，階級既功利社會，你發達理撚得你係貪腐做雞傳銷呃人

貧富差距大，咁多市值過千億公司，d錢只掌握少部分人手

下 今時今日你做個無學位既垃圾工都唔會8,000蚊一個月啦

佢話說啲語氣好似臺灣女仔。

睇完個POST點解咁多人扯哂旗

自己識得有幾批大陸人同地方做緊野,先好學人回覆啦

大陸啲醫生幫藥廠賣藥

唔好用香港套觀念套用去中國， 中國人搵錢一向都唔係睇份人工， 收黑金， 食亞公福利，政府收地，先係主要收入

扣埋啲五險一保仲有幾多淨

又要貼過

玩開

講呢d 就晒鳩氣。

d 一二線城市本地後生仔返工，做個文員仔都會揸架豐田 corolla 返

重點係你係咪一二線城市既本地人

做野做番五六年就睇際遇，依家大陸人向上流動既機會唔低

又開始搬龍門

比人篤爆畢業8千保底, 做幾年過萬係假
就9up上流動既機會高,上唔到係個人問題

我識個啲講人工通常係講實收幾多
兩年前大陸深圳剛畢業大學生實收5000上下

向上流嘅機會好低
佢地好睇背景
背景唔好嘅除非你讀到清華北大啦

Ps.其實香港上位比大陸易好多，有能力就有機會

我操你媽B呢有點少
你他媽會不會說粵語啊nmsl

實名制 可以月供

所以點解大陸人咁鍾意冒險做生意
因為無背景打工一世都會係低層

直頭同你講冇鳩可能
2020年個陣我仲有處理緊支那既人工問題
個陣講緊就算大學學位你入公司都只有5k-8k起最盡12k樓下
加上外省人就係賤既支那管理方法仲要斬鳩佢一筆
即係打個比喻黎講就係無啦啦有個四川既
走黎廣東緊係會畀支佬斬佢一筆啦
你自己計返到底有幾多可以拎到手?
仲未同你計咩五險一金
如果你入到外資做賣國賊就緊係收到唔錯既人工啦
講緊收國際價個D
而另外有D科技企業會用高價請人又係另一個唔錯既工
但問題係支那咁撚多人你憑咩入到人地公司?
前公司一個做左5-10年同事
都講緊只搵緊7-8千人仔一個月(佢係中學畢業個D)

香港人平均月入2萬
屌支那妹屌到腳軟

近年難收左好多，全部都係上面收哂錢
下層無肉食

Big four係大陸起薪有8千幾
普通firm even係大陸有分部都係講緊3-5000
所以都係果句 係邊度都好
入唔撚到big four唔好做會計
利申 前big four狗 去公幹果時問左班大陸仔

連登仔真係要見識下 唔係會俾人笑
中國CPA 係最難考 有CPA 唔會得4000 人民幣咁少
好明顯條友只係普通文員當正會計

大陸 IT 人工仲高過香港多多聲

我唔知你講緊邊行，我識既係 IT 保險同工程 三個行業既人比較多

或者唔同行業有唔同

識既人普通打工之後發達既故事有幾個，故事唔講咁多，費事話我老作

冇背景又唔係讀神科嘅，咪清華北大碩士畢業走去做街道辦小吏囉至於二線大學又冇背景嘅，你諗下自己憑咩入到去體制入面

我識唔小自稱過億身家嘅大陸人
唔好太信佢哋個故仔
佢地可能資產同收入好多
但欠債都多

係我經驗中，起碼要隨時囉到一百萬現金先叫得上有啲錢
因為好可能過億身家都囉唔到一百萬出黎

笑貧不笑娼，支那社會縮影

極其量叫新一線，不過又咪即係二線城市

叫佢開個連登AC
大把人出夠5000包月

依d樣係香港乜柒都唔洗做
淨係搵人埋單已經月入2萬
起碼入big4先娶得起

神周行比人篤爆'大陸人畢業就8千保底'係假所以瘋狂作野老屈

當日係深圳通/神周行話大陸人畢業就8千保底,有工作經濟就過萬人工

現在搬龍門去話人無見識唔知條女未考到專業資格(我一開始已經講明條女係類似香港果班得lcci的會計文員)

得北上廣深係一線，蘇州唔係二線唔通456線咩？

其實廣東腦細鍾意請撈佬就係貪佢平同埋肯捱
但係咁樣反而造成左經濟扭曲同埋個地方種種社會問題

我當然知道佢地好多人鍾意吹嘘，朋友既朋友既事我聽過就算

但有幾個我識左唔少時間既人我知道佢地點樣出人頭地，所以我先講果度向上流動既機會唔低

點解會拎南京黎比？南京係長江一帶係比較差既城市

所以香港人咁鐘意返工

中國仲有捐官制,就算大企都一樣,
大把位係要課金先會有job offer,當然履歷一樣要最少合格

仲要係係所謂打貪後,要買位都唔係人人有門路

都唔係蘇州人

會計fresh grad有rmb8000😂入到big4 CN office就有

大陸人份糧係零頭黎 大把油水位搵錢我之前去大陸廠做野 個個搵幾千 但有車有樓

七八十年代，香港人講既"上位" 係發達

香港人依家講既"上位" 普遍係講緊升職加薪，變左小確幸

想包養 當佢畜牲咁屌
其實喺香港搵四五萬一個月 呢班支那雞係咪會濕晒

層樓係中國收地時賠左一堆單位
或者係條村租地比人起商場村民可分錢
但唔係所有人都有機會分呢類野

中國怪現象係經理仔部車仲豪過工廠老細,班人係周圍借都唔願衰比人睇

就算N線城市 佢哋啲物價香港人過去都會覺得貴
食同樣嘢 譬如飲茶,M記,KFC,糖水呢啲 如果餐廳環境,食物質素想有返香港同樣水準 個價錢甚至可以高過香港少少 仲未計匯率差距

當然食返農民工豬潲飯就會平過好 只不過平時好羨慕中國/台灣物價低嘅離地連登仔就一定接受唔到

人地醒目轉營做網紅 包都比有錢佬包啦

中位數一般都係平均數的一半
剛佢話7000蚊平均數，中位數3500實屬正常

香港咪有熟食中心

中國的工地附近通常有類似野, 用臨時帳篷攪
係好鬼平下

喜茶老細好似係九十後

香港最近一次 後生仔IPO 集資發達既係邊次？ gogovan 嗎？講緊幾多錢？

咪玩人大釋法
班神周行話8千保底,姐係係人都有

唔可以拉埋神科班有錢仔計平均8千,唔可以加門檻叫人睇big4人工

或者同時間俾幾個包呢 朝早俾a中出完下晝就俾b中出 中國製肉便器

為要面就吹大人工
唔衰得就話無專業資格唔計,二流大學唔計,非行頭公司唔計
仲要為左托到勁高要同搵到錢果班拉平均

你唔計埋三和大神,西安航空職工大學

假設一中型公司
總經理x1 60000
高級經理x3 30000
經理x10 10000
會計師x 50 6000
會計文員x 100 3000

中位工資 = 3000
平均工資 = 5182

我都覺得係 一上到3 萬 ，5萬 8萬就好快有

得上廣深
北係吸血鬼

我請個賓妹都高人工過佢

班友係話一畢業8千保底
你唔好叫李首富同露宿者拉平均

你扮傻完未

佢哋要吹嘘唔會出聲
外省勞工打完味死番去鄉下囉，死咗都唔會上新聞
呢班人重要日日打飛機話中國好發達好勁

呢個CHANNEL好正, 追左一排

上海大學畢業生 唔係985嗰啲 通常都係得4500一個月咋

就算係985 好少少嘅本科碩士生 我諗普通都係6-8000 除非你係好top嘅IT 或者Bank 先有機會去到10,000-15000

住城中村一間房幾百到一千，食好平嘅地溝油野，可能一餐唔駛十蚊
坐巴士地鐵幾蚊一日
不過環境一定差架啦
除非本地人

台灣都唔好得幾多

有個廣州foodie叫姚大秋，食親都一千幾百人仔一餐

上面獎金好勁 聽過大公司產出最高果個有幾十萬-1球獎金 所以個個都ot 唔放假

女就最高級，但收入水平唔係囉

今日廣州招聘信息
要求本科 3-4年工作經驗都係5-6千
仲有3-4千既
最高比到8千既要做埋管理
老吹都唔好搵D可以立即搵到既野黎吹

底薪黎
同上級逐Q計

我估

原來尋日買場波嘅錢可以買起會計妹一個月

有更普通的餐廳一餐二三十 等於香港食麥記
再無錢咪自己煮 一餐10蚊都生存到
就算香港搵皮零餐餐200都食唔起啦

中國人有錢嘅真係好有錢
你懂的

但人地應該輕鬆上樓 (雖然中國起嘅會冧)
而且仲未計物價嗰啲
如果講人工低再下線啲城市會比較誇張

借錢買，果啲咩支那寶可以借loan
或者佢地買組裝機

就算上海一般都係香港人工一半度。蘇洲再打一半唔多啦。

大陸big4 fg 9k。係大陸其實反而做partner收入會高過香港，多job。

齋計base salary一定香港高。所以最理想係低層就香港做，高層就大陸做。

當然單純人工去討論，無考慮其他生活問題。

其實都睇你係咩地區
大陸有啲Audit好高人工的

利申：前水記

姐係花貝
仲有一招係花貝套現大法
拍貨再按退貨,賣家收手續費

花貝本身只係指定平台用,已變現金就要用特別方法

同埋睇你做邊間，份工本質唔同人工可以爭好遠，唔可以一刀切話嗰邊低人工。

當然香港入職都唔係好高人工，大家都係做呢行望前景（當然首先要唔好死）

有咩好反抗
資本主義下如果啲公司同大社會真係afford唔到成個市場需求嘅工資水平
點反抗最後都係比唔到
拉高咗少少嘅話都係物價同樓價所有嘢跟住一齊拉升
咁有咩意思

你會唔會搞革命要求而家香港所有企業工資高一倍
根本就做唔到

會計妹幾正
想屌

又唔好咁講
支那一二線嘅物價同香港都差唔得遠嘅

數字上係

佢哋係咁對香港宣傳大灣區機遇處處?
8000保底幾年過10000
你話10000保底都無人屌啦

想當年常仔食個M記仲貴過香港

所以如果靠單程證團聚嚟香港
月薪可以翻好多倍

先洗未來錢

輕鬆？你睇吓大陸樓價先啦
重要睇樓貸同利息資料先

內陸韶關做一線銀行，經理得4500人仔，主任級得3000人仔，表妹做緊主任，仲要靠內部有親戚做大粒先做到，以前仲話可以撈銀行偏門野多油水，而家超嚴冇哂

chi na或者其他國家既城市有核心區非核心區做分界
而London NYC 呢d mega cities亦有得走出其他zone 住
但香港已經高度集中到連深水埗都貴租

講真嗰句，話就話支國一二線物價同香港有得揮
但人地九成人住zone / circle 外
香港人只能硬食

其實好多大陸三四線市鎮既人打份工只係用來生活

真正搵錢係佢地屋企既户籍，佢地村一係租地俾人開廠，一係村自己人投資開廠，一係等政府收地，有户籍既家庭每年每個人頭分幾萬
一個家庭d 人廢既就靠呢d 錢都維持到基本生活，諗得長遠少少既就起到間祖屋十鳩幾層租俾d 外省人

所以佢地村民搵份千零蚊既hea工就滿足，d 危險辛苦既工就留俾外省人做

地獄鬼國個名唔係流架。萬稅國，政府收嘅稅遠高於北歐，當然任何福利都冇。

一條柒頭實收三千，但間公司其實俾咗最少五千幾六千，仲有好撚多隱藏費用未撚計，大量乜鳩費。

支那收咁撚多稅，賤賣咁多天然資源
揸車行條路都幾百個收費站，去任何地方都係叫你俾錢，國家公園收錢，任何正常國家應該政府俾嘅錢，免費嘅嘢，係支那都係要收鳩你錢

果仔友都戇撚鳩鳩食賓周
我公司大撚把支那人，有一個支那種係美國做左１０年野，大學畢業，番到去上海做Manager，佢月薪都係12000$ 唧
樓下班Junior, 連埋啲爛鳩Allowance都係得4xxx , 上海喎

廣州果班文員，都係得3xxx, 唔撚知果條柒頭講乜撚8xxx, 係咪佢老母接左100個客得8xxx呀?

打份工嗰啲大陸人都係窮閪黎，有錢嘅一係做生意一係屋企人做貪官嘅姐，五千蚊對佢哋黎講已經係高人工，所以就算佢哋啲樓賣幾十萬一層佢哋都係買唔起

如果唔係邊有人做雞

大陸人係喜歡賭
因為好多賭在經濟開放改革而發達

香港人97前一樣。

大陸人話月入8000保底
連登仔話零下273度唔凍

又吹 喺廣州碩士做渣打back office 都係得稅後四千幾

支那不嬲貧富懸殊
一線城市做外資大公司人工係高過香港

會計妹幾清新幾sweet
冇其他支那妹嘅泥味

大陸d AAA 級爛鬼公園收成百鳩幾數睇個爛銅像、垃圾峽谷、垃圾神山
英國大英博物館、國家藝術畫廊etc 等等唔洗錢

其實會計妹搵唔搵到錢
個廣告幾成功

中共某程度係好勁
明明大把白領都無五千,大把藍領日薪無200
竟然成堆支那人唔衰得夾埋9UP,就好似大躍進一樣

如果計男仕就唔係平均，「中位數」值已經兩萬。

無咁嘅關係，要睇返個distribution形態

係正虎唔畀佢哋落嚟做家傭，唔係一早個個香港男人都妻妾成群。

完全唔見日講cctoy cctai班人上水回應

要睇有無宿舍 上海廣州3-4000唔包住真係生存唔到 人工低都未至於貼錢打工

真係極危險

3，4k一係地盤一係飲食
當然，廣州呢種地方
本地人一定唔窮
呢類工得外省人先會做
難聽d講，外省人嘅存在係扭曲左經濟法則
而唔係貢獻經濟囉

我以前有個順德frd，又係master
做左幾年當地農商銀行先得8k

二線反而真係平d，除左樓都係貴貴地
佛山食中午都ok
早餐十幾蚊粥粉面已經食得唔錯，勁飽

男士

深圳月入中位係咪4000？

其實你知唔知同嗰個蘇州妹做一樣冇CPA既普通會計文員係香港人工幾錢？早幾年都某英資大公司都請呢個位15000+
大陸lT人工普遍係比其他工種多，但你知唔知企鵝阿里啲大公司入面有哂分級，越高級當然多人工，年薪過百萬，仲有老細送車送樓留人防跳槽添你拎金字塔頂端嗰一群同邊度普通人比都係高過多多聲㗎，要比較就唔該拎同一級比啊

吳儂軟語

每次同條女返大陸揼骨都要比貼士起碼都100蚊 平均每次駛500 我見佢個度日日勁多人 唔駛做雞都過萬 做埋2-3萬係輕鬆

難怪國家那麼娼盛。

打字打到有鄉音都算犀利

分好洲同州
先好上嚟鳩噏

所以唔買 買小米囉

大陸太大，唔同統計方法都反映唔同事實

有叻仔超高人工幾十萬個月係事實，好大部份執緊5千以下人工一個月都係真既，係笑人既同時，香港好大部份高薪職位都比大陸人搶左。

香港人唔洗妄自菲薄唔洗眼紅，做好自己就得

IT係幾任坐館眼中都係重要行業,有國家政策支持
班人仲要次次都搵企鵝阿里華為大9人
要入呢類公司就算係大陸人都好難

香港有張ICCI做文員仔人工都起碼正常D

未計台底數

台底數？

廣州深圳八千係岩架，但去到佛山已經七折咁滯，蘇州$5000 係差唔多。

但係你唔可以用廣深去計長三角個邊，簡單啲佛山人工比廣州人工已經少一截。

以前返支那做野D會計同事真係好低人工
深圳都可以得2千幾3千

3962人仔, 係大陸黎講 都唔知算多定少

算常見的價錢
見過有開4千5

北上廣深係超一線，南京蘇州武漢個堆就一線（即係英甲變英超，英乙變英冠，英丙變英甲）

做雞輕鬆破萬

二三四線城市 entry level 文員係 3000-5000 左右
佢地租屋好平，幾百蚊一個月都有一個套房啦

包唔包住宿先？唔包住宿點夠洗

阿里華為名義上人工高 但返996 出哂名一到35歲開始炒人 有華為員工比人炒左 同公司嘈 結果HR報公安拉左佢
呢啲好工留比支那人自己受

通常公司有飯堂 幾蚊一餐 城中村租一間房500人仔 返工踩電動車 佢地好撚捱得

包住唔包食
講緊嘅應該係8年前左右

家陣應該有5000啦

其實 香港人 睇大陸人 既人工
係唔係類似 歐洲人睇香港人既人工??

香港人:「我一個月搵兩萬, 都唔知大陸人搵幾千蚊, 點生存」
歐洲人:「我一個月搵五萬, 都唔知香港人搵兩萬點生存」

Officially 北上廣深 叫一線，冇所謂超一線
上邊百科條link自己check下

你所謂南京等一線其實叫「新一線」